觀察-傳中國邀美國金融領袖赴京會談-王岐山要出山-救火

【觀察】傳中國邀美國金融領袖赴京會談 王岐山要出山「救火」？

中美貿易戰愈演愈烈，美國總統特朗普日前更揚言將對進口全部中國商品加徵關稅。此時此刻，英媒引述三名知情人士透露，中國政府於下周日（16日）在北京「倉促安排」一場會議，計劃邀請多名美國主要金融機構負責人參加，期間更會與中國國家副主席王岐山會晤。
最令人關注是，「神隱」多月的王岐山是否會從此更多地參與中美事務，發揮他「救火隊長」的角色，撲滅這場中美貿易戰的「戰火」。

據英國《金融時報》報道，中證監副主席方星海邀請包括有花旗集團、高盛、摩根大通、摩根士丹利負責人，以及有美國著名私人股權投資公司黑石集團的董事長蘇世民和美國前財政部長保爾森等美國金融領袖赴會，中方代表則有央行行長易綱、銀保監主席郭樹清、財政部副部長廖珉。值得一提是，方星海與廖珉皆是一直代表中國與美國進行貿易談判的國務院副總理劉鶴的前助手及助手。

報道引述知情人士直言，中美關係因為貿易戰陷於谷底，「我們兩國的金融業人士都意識到，我們有義務幫助改善中美關係。」據悉，該會議名為「中美金融圓桌會議」（China-US Financial Round­table），是由中國央行前行長周小川和高盛前高管、世界上最大金礦開採公司巴里克黃金董事長桑頓擔任聯合主席，一般每半年召開一次，目的是討論中美關係，並就金融和經濟改革向中國提供建議。可惜最終不少受邀者恐將無法出席，因為中方的安排過於倉促，導致行程有衝突，黑石集團及高盛會另外派人作代表，保爾森會缺席。

但有分析認為，若此事屬實，不但透露出中國有了應對貿易戰的新方法，即繞過政治，以金融為切入點，不但讓中美金融業界的溝通渠道保持暢通，同時在凝聚訴求後再向特朗普施壓，防範中美關係走向更差。而最重要就是突顯王岐山在中美貿易戰仍扮演着重要角色，暗示他終於要出山。今次將會是王岐山時隔2個多月後，再度參與中美事務。事實上，主理中國外事工作的王岐山同時熟悉金融運作，又與美國政商界建立深厚人脈關係，但自中美貿易戰爆發後卻一直「置身事外」，令人意外。

如今從種種迹象來看，王岐山此前的低調，有可能只是策略性「神隱」，原因是中方深明貿易戰難以一談即妥，王岐山貿然訪美斡旋，不但未必會有即時成果，甚至有可能成為眾矢之的。此外，中國顯然亦對美國的誠信有保留，不欲派出更高層官員。

此外，中國政府或許已發現難以單方面依賴美國金融領袖來游說特朗普，後者不但拒絕任命專門的中美關係負責人，反而愈來愈倚重貿易代表萊特海澤等強硬派來處理貿易糾紛，導致莫論要達成新貿易協議，甚至連框架性談判都無法開啟。中國清楚明白貿易戰在短期內已是不可逆轉及避免，故希望等待國內經濟回穩，同時與美國民間打好關係後，再讓王岐山出山「救火」，透過該會議及王岐山來延續自2006年以來中美一系列的戰略與經濟對話。

其實王岐山到底係 "神隱" 定係被雪藏 ?

王岐山海航都搞唔掂救乜撚丫

中共個陰謀係用色誘呢班wall street領袖喺北京酒店搞野，拍片，威迫佢地比美國政府壓力唔好繼續貿易戰

有分析認為

近排咪拉咗范冰冰囉, 做公廁任呢班白鬼無限中出啱曬